【國歌法】納附件三後已成港法律

明報

【國歌法】納附件三後已成港法律 湯家驊：港府應表明本地立法前不執法 (09:36)
2017/11/2

共1幅 上一頁下一頁
全國人大常委會昨日分組審議，將國歌法列入香港《基本法》附件三，預料周六下午會於大會表決。行政會議成員、資深大律師湯家驊指出，國歌法納入《基本法》附件三後，便成為香港法律，他指出，若違反國歌法會觸犯香港法律，但因尚未進行本地立法，構成灰色地帶。他建議港府盡快進行本地立法，並承諾在本地立法前不會執法。

其他報道：涉款逾億 警應律政司建議再蒐證 黑錢舊案 上海仔隔5年再被捕

湯家驊今早接受港台訪問，他指，國歌法納入《基本法》附件三後，港府有權宣布該條例即時生效，但相信港府傾向先進行本地立法。他表示，國歌法納入附件三後，若市民侮辱國歌或已犯法例，惟國歌法在本地立法前存在「灰色空間」，而由於社會、政府未談論過在港實行國歌法的細節，市民或感混亂。

他期望政府表明在本地立法前，不會就國歌法執法。他評估，今年立法會將忙於討論高鐵一地兩檢相關法規，若在下一個立法年度完成處理國歌法本地立法，已十分理想。

至於國歌法如何釐訂「尊重」國歌，湯家驊認為，站立是國際間基本尊重國歌的方式，但是否跟隨唱國歌則不屬尊重與否的指標，「或者市民不懂唱，有人不懂中文、普通話」。至於噓國歌、做不文手勢或背向會場等行為，湯家驊則認為界線清晰，明顯是不尊重國歌行為。

十一驊

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

國歌法納入附件三後，若市民侮辱國歌或已犯法例

預料周六下午會於大會表決。

以後睇港隊都無得噓

照噓。驚閪

三個人出街都非法集會啦
係咪唔出街？

咪是~

憲法點執法?

共匪好驚 2017-11-09 香港 vs 巴林 (友誼賽) 旺角大球場

納入類似國旗法既法例?

假設題：香港同巴基斯坦足球友誼賽，響旺角場踼，有一班持有三粒星嘅巴基斯坦人入場支持巴基斯坦，響奏中國國歌時噓國歌，呢班人係香港人，會否因國歌法而被拉？

已經當咗係一定立硬法咁講 仆街湯渣

附件三根本就係中門大開

假設題：師奶同一個港獨大學生係街到互罵，響旺角西洋菜街鬧，有一班師奶團體（多過三個人）加入，響西洋菜場集會鬧嗰一個學生，呢班人係香港人，會否因非法集會法而被拉？

結論：冇法治講咩都廢

桂民海有瑞典護照都俾中國當中國人啦
中國想你係中國人就係中國人

十一湯渣

選擇性立法

（下次噓d咩 又立埋法先）

蘋果

【國歌法】馬迷稱影響入場意欲 學生憂港制度政治化

即時要聞 2017-11-02 15:55:25 HKT

0:00

《國歌法》即將列入《基本法》附件三，正在訪京的大律師馬恩國更引述基本法委員會主任李飛言論，指未來馬場奏國歌時，場內的馬迷亦須站立，否則有機會被檢控。

不過有馬迷則認為李飛說法並不合理，間中會到馬場的馬迷黃先生稱，馬場屬娛樂場所，難以要求市民在此環境下仍然莊嚴地對待國歌，「啲人賭錢都賭到亂曬龍！邊個會理國歌？」他又稱，引入《國歌法》無疑會影響馬迷入場意欲。

而有學生亦認明現時的國法化只會淪為當權者用作政治打壓的工具。就讀中六級的黃同學表示，學校每年都有一天會舉行升旗禮，但自己都曾耳聞有同學噓國歌。他憂慮未來立法，在校內噓國歌的同學會被檢控。

他又稱，不贊成現行的國歌法，因為其對侮辱國歌的定義並不如《國旗法》般清晰，「如果我奏國歌時背向國旗，咁樣都算侮辱？」他續指，在法例對侮辱行為定義含糊的情況下，警察作政治檢控時會「take advantage 」（有優勢），他形容《國歌法》會進一步把香港「制度政治化」。

馬迷黃先生認為馬場屬娛樂場所，難要求市民在此環境下仍莊嚴地對待國歌。張志華攝(蘋果日報)

中六生黃同學指曾在校內耳聞有同學噓國歌，憂未來立法後那些同學會被檢控。張志華攝(蘋果日報)

見到習近平冇感動到喊。犯法

當中國國歌係喪歌。犯法

遲下普通遊行示威，搵班愛字頭播匪歌，你唔莊重就即時搵警犬拉人

支那人玩打壓人權就特別叻特別有創意

狂賀。第四隻五毛。法國佬巫斯義被bam

【國歌法】人大常委認列入基本法體現全面管治權 (17:49)
2017/11/4

共2幅 下一頁
全國人大常委會下午表決通過，把《國歌法》列入港澳《基本法》附件三，人大常委會辦公廳新聞局長何紹仁指，把國歌法納入基本法附件三，是中央對港澳實施全面管治權的重要體現，港澳特區應及時完成本地立法，確保國歌法得以全面貫徹實施，維護國歌及國家全體尊嚴。

其他報道：【短片：國歌法】日後播國歌要用官方版 聽落有咩特別？

何紹仁今日下午在記者會上說，有關決定是嚴格依照憲法和《基本法》辦事，並是完善與《基本法》實施相關制度及機制的重要舉措，是中央依照憲法和《基本法》，對港澳實施全面管治權的重要體現。

何紹仁續說，港澳應及時完成，或完善本地立法，確保《國歌法》的各種規定，在港澳特別行政區得到全面貫徹和實施，「這樣確實維護國歌的尊嚴，維護國家的尊嚴，維護全體中國人民的尊嚴」。

另外，新華社報道指，人大常委會舉行分組會議審議有關草案時，一致認為將《國歌法》列入港澳《基本法》附件三符合規定「是適當的」。人大常委同時認為此舉具憲法層面意義和必然性，有利於維護國家尊嚴、民族尊嚴，亦有利於增強港澳人民國家意識和愛國精神，有利保持港澳長期繁榮穩定，「非常及時且必要」。

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

慎防失憶

支那共匪唔承認雙重國籍嘛，但佢地自己同老婆仔女都揸綠卡、澳洲、加拿大、新西蘭……護照